【英國】 英倫扮工室 IX

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

Q: 下年打算去working holiday 會唔會好難搵工同搵地方住（想住反係zoom1,2) 聽人講就話最好係香港搵定先去係好定唔好 我就做開酒吧個邊會唔會香港人 真心求教

A:
英國bar tender既需求量其實好大 因為佢pub既數量基本上同香港7仔有得揮 甚至係正常既餐廳入面都會有間pub仔/bar比人淨飲野吹水
所以你有經驗根本唔洗驚 去到英國任何一個地方都一定搵到野做

講我自己經驗啦 我就做好typical既西餐廳既 入面全部鬼佬
因為要升supervisor 所以gm要求我識哂餐廳所有部份 包括floor hatch同bar
Bar嗰邊我完全係一張白紙 連用咖啡機都唔識 基本上淨係識開水喉倒果汁呢d白痴都識做既野
去到依家講緊一個在既時間 叫做忙起上黎可以打哂三邊 聽日冇人返比人編左去自己睇bar

我覺得做bar最緊要係識同客吹水 尤其係餐廳bar
好似我地咁 係住宅區 長期都有熟客日日黎打"等" 真係日日風雨不改黎報到
黎到冇野做咪同bar tender吹水囉 所以你一定要好吹得

其餘都冇乜野擔心 驚咪去indeed search下囉 一大炸請緊人 (by 小野屋杏)

Q: 英國黎緊暑假畢業，準備搵工 （宜家4月中係咪太遲)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

post1:
post2:
post3:
post3.5:
post4:
post 5:
post6:
post7:
post 8:

For those of you who were born in Hong Kong and received British Citizenship via descent wishing to return to settle in the UK, there are a number of things you may want to know -

1) As a British Citizen returning to the UK to settle, you are entitle to National Health Service (NHS) as soon as you are in the UK.

2) You can get social welfare benefits in the UK once you meet the habitual residence test. This usually means that you have lived in the UK for three months or more.

3) You should get a National Insurance Number (NI number) as soon as you arrived in the UK.

4) You can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test if you passed your driving test in Hong Kong.

adore

Lm

Re 番 what 巴：

對我黎講幾好，因為好靜既住宅區，唔會驚行行下比人跟比人搶野。（雖然到夜晚都係有d交易咁。）係搭車耐少少要overground... 當住天水圍咁既距離，但杏花邨既感覺

多謝HKG3 巴打
都係你最好
有機會啤酒我嘅

oh你番central london工?
我依家離workplace 20分鐘行路, 番唔番轉頭

原來你己經4張野

我係freelance animator 所以番工地方成日唔一樣，依排番東邊都唔洗轉好多次車就到

一到9 月就落左4日雨

我想問英國d interview 同香港會唔會好唔同? 定係都係做下selfintro, 問你有咩exp 咁樣 定係會問好多生活野? Causal chat 咁?

which field

？

47歲(失業)

btw見咩工姐

唔記得邊個巴打話買牛排
呢隻都幾好食，性價比幾高
好似係Flat Iron 用果隻
去過法國果時啲餐廳仔都會用呢種

moi.
is that morrisons?

正常人:60， asian level:70

fg用wh做2年會唔會因為唔夠經驗轉tier2?
非it design
係香港直接apply等skype in機會係咪不大?
另外想問其實大家儲唔儲到錢?

k?

唔會
我skype interview x2, 2份都請
儲到, 小過hk因為hk唔洗交租同食老豆

以為佢講grade
UG London 25k, non London 22k啦, 不過成個South east都接近london價
識人ibank grad scheme 35k -40k start

60 70咩grading黎, civil servants?

nevermind i get it now

month end個code瀨左野，返屋企都要繼續run

想問下巴打做邊行

係呀，超抵食

廣告 我諗住applied 定點知咁快搵我

公司附近有, 遲幾日去打個轉

岩先發現非shortlisted occupation多數要manager level先申請得tier2

其實佢肯請你就唔關事
當然要 fg position >30k就我估要london先做到

老老實實我有小小淆底個30k requirement
問左人但都係要等home office clarify d details
屌你老母amber rudd, d policy都唔撚齊章就出住先, 搞到有堆grey area無人知點做

等你d行家答你啦咁, 費時點你

有冇技術成份?叫太低你都做得唔開心啦

其實佢幾多人工都做

Causal, very causal, just chill and maybe have a cup of coffee.

意思係 >30K 就唔洗限定shortlisted occupation?

Grad Program應該唔洗諗
人在香港 大公司應該唔會就我一個而搞skype interview
集火中小型公司算

>30k is minimum for experienced hire.
shortage係唔洗rmlt咁解

大公司=似會係grade a sponsor=請t2

我知呀, 最衰我又唔係個邊讀書
邊到interview到

一開始搞錯左

If your worker has a Tier 2 (General) or Tier 2 (Intra-company Transfer) visa, the job will usually need to be Regulated Qualifications Framework (RQF) level 6 or above.

本身想講既係RQF6以上好多都係要manager level
基本上都係缺人手/專業人士既先有entry level

35-40 算比較底層

一般45-50k

non三大
skype interview請左

orly
無認真睇, 但level 6好似u grad工就有

26

想問下你係咩major?
或者介唔介意比telegram/email我

一講就自爆
全行香港人過黎係uk應該無幾個
tier 2野 hkg3同我都答到你ge

比較想知背景
下面問題如果怕自爆可以無視了
想問下你係今年fg定係已經做左幾年野?
算唔算係專業人士?
而家係咪搞好左tier2準備過? 定係岩岩先收到offer?
感覺上你係個別例子, 我未必得

path
本來想去aus,之後諗諗下又過左黎
咁我quit果陣做左..2.5年
依家做左total 4年野, 次次諗起己經grad左4年就...
專業...都算係.
總之shortage野la
係度做左年半, 工都做緊第二份 (internal transfer)
老老豆豆, 如果佢係listed sponsor又請你, 之後d野己經好大路
如果你non shortage係煩d, 但好多印度人咪又係咁去
所以, 報左就無死, 唔報點都唔會有份工

r 底 me

想問你個陣整Tier2整左幾耐?
係咪有係CV寫明 only skype interview 同埋 講明話你要Tier2?

意思係你有冇係CV講明話你人不在英國

email 問 有冇skype/phone interview/ 請t2
多數肯做tier2 ge都 ok
間野hr垃圾到爆
十月中出offer
一月尾先做完visa 4月開工
但tier2 homeoffice十日搞掂

好似無.
application可能有打

十日? 你有冇專登考多次IELTS?
不過姐係CV都冇寫到話要 Tier2 Visa Required?

好的

啲grad schemes 開始啦

send application前己經問左請唔請t2
一次application要打千字文, 佢話唔請t2咪好浪費時間
有間on9 hr 唔睇我話要skypeinterview, 我直接email interviewer等佢搞
ielts我考多左次, 因為On99 年頭考左次, 4月佢改左要ukvi ielts我焗住考多次

95% t2 application 15working days做曬,好似係

其實唔同行好難講
你是但揾幾份ad, Send句email同cover letter 睇人點答, 見多幾次就知點做
btw
skype 打長途好平

因為我主修科都算專業, 但我想做 MT / 政府工多D
不過MT同政府工好難移民, 聽完你講, 我應該都係跟返major搵工
好想移民
唔該晒

Ching major 係咩？
btw 香港是我家

engine仔
其實我都鐘意香港, 不過我更加喜歡英國

馬壯, 有冇位?

你可以揾下 rqf level 6 or shortage list有咩工你做到
你夠26yr old未

想請問大家非專業人士最佳搵tier 2工方法係點？剛剛grad，人在倫敦，可以即時見工。之前申請過大公司不過全部冇回音，而家個visa又唔夠時間搵grad scheme。多謝多謝

馬壯巴打唔請我呢啲垃圾

有搵呀，都有d岩。
今年grad

愛回家?

通左頂睇job adv.

眼訓到痴線

新post了

牛扒搵個butcher整塊hanger steak正呀

咩N展先

No need to thank me, it is the lease one can do.

星期五去

總之唔好打支那人工

但我想做 MT / 政府工多D - if you are thinking of getting a job in the British Civil Service, I would suggest you to apply for your Tier 2 (General) visa using your British National (Overseas) passport (if you have that status).

BN(O) passport holders are treated as Commonwealth Citizens in the UK. You can apply for British Civil Service jobs once you get Indefinite Leave to Remain (ILR) (永久居留) in the UK. This will give you a year head start as HKSAR passport holders cannot apply for jobs in the British Civil Service until they become British Citizens.

想問下30000 磅人工係倫敦屬於咩價位? 算唔算係廉價勞工?

Working Holiday - British National (Overseas) passport holders can apply at any time while HKSAR passport holders will need to get a Certificate of Sponsorship (COS) from the Hong Kong Labour Department before applying for an UK Working Holiday visa. The next round of COS will be available at the beginning of 2018.

For those who have both British National (Overseas) status and HKSAR passport, I would suggest them to apply for UK Tier 2 or 5 visas using their BN(O) passports due to the following -

1) BN(O) passport holders with long term UK residence visa (greater than 6 months) do not need to register with the local police where they lived while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police in the UK.

2) BN(O) passport holders are treated as Commonwealth Citizens in the UK. This means that BN(O) passport holders with long term UK residence visa can register to vote in the UK.

3) For Tier 2 - if it is your plan to get British Citizenship at the end, use your BN(O) for your Tier 2 visa and Indefinite Leave to Remain (ILR) (永久居留). When you apply for British Citizenship, you can register to become a British Citizen using form B(OTA), which is a cheaper process (registration £1163 vs naturalisation £1282 - both 2017 prices) than naturalisation (歸化).

Bingo 報波?

fg 做IT 30k
自己租緊間apartment，M25內 greater ldn以外
月儲700

好想移民 - there is another way!

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

700 wtf how much is your rent with bills

800£ rent, 100£ water & electricity & home insurance, 50£ phone + broadband, 110£ council tax

你想做咩類型既工呀？無個技能旁身細公司其實又好難突然比錢買個visa比人，佢地大把選擇

巴打我尾來uk,都係IT 狗.搵mobile developer 工易唔易

而家乜都搵緊，大細公司只要requirement我係合乎既基本上都會申請，因為大公司亦都唔係得grad scheme既。希望有個碩士旁身會好些少掛。有冇非專業巴絲有成功搵到tier 2既經歷可以借鑒下啊。多謝多謝

中醫呀
支那呀
min pay全部都唔好

Das巴你係番工番邊樹架話

巴打你係designer?

上水
有design巴打！？

30k算係咁

mobile大把，放心
但唔係咁多份咁好pay
之前見果啲都係22-25k

Surrey果頭

25k仲少過香港搵，巴打有冇tg

計人工英國肯定比唔上香港架啦，稅又重，落袋肯定唔夠香港多
不過有其他野唔係錢換到番黎既e.g.工作壓力 / 生活環境等等，自己取捨咁解

我都有睇過呢段新聞，但個位仁兄好似本身識樂器

大家係咪都冇諗住係英國買樓? 倫敦zone4 5兩房有花園都要48萬鎊

300呎vs900呎

攰撚到...

點解要ldn買樓
我如果買樓一定上翻Lancashire

diu on99

唔出糧要你扮自顧果D都唔好

出年買
non london

exact7ly
住london買london樓, 我留係香港/去melbourne, canberra 唔好?

住倫敦表示feel到中槍

比個黐線佬一打燈即刻cut, 再突然停低
再跑走，有無人claim 過車保？我有車Cam 影到車牌

it's not for me.

send去 police 好似會做野

直接搵就可以？

有撞到?

有花

啱啱打去insruance

等

係掛
前排見好似有個地方d police 收到呢D就拉人

等保險電話

週不時行緊speed limit總係有架7人車係度推
心諗屌你都on9既, 有本事咁多parked cars都 overtake囉
入bus lane比人cap 100果個又唔係我

t2 guidance真係on99
寫到一舊舊, 要有既info要係guidance for employers度掘出黎

下年保費rip

聽講有隻咩 no fault clause/add on如果比人炒唔會reset ncb?

就算non fault claim都會有loading,佢young driver + london打底都應該1000.俾人load 10%都£100.
反正架車都唔值錢,又唔係乜野大鑊野,整黎都晒錢

今日忙到... 5點放工依家都未放鬆個人

5點放工都忙咩

而家個visa又唔夠時間搵grad scheme 姐係點？你都係31/01/2018 到期？

請教各位巴打
我屋企人有BNO同特區護照

係英國讀左三年書 (Bachelor)，出年會去Oxbridge讀一年 (Master)。佢岩岩收到實習既graduate offer (即係出年番工)。請問佢要做野做幾多年先拎到永久居留同BC。Thanks !

唔關我事+佢hit and run, 都會影響我個no claim ? wtf ?

4.25人做七個人野
你話呢

保險狗個名唔係浪得虛明既

屌，都係唔撚claim 算，但係好撚嬲囉，無啦啦比條黐線佬搞一搞，整花我架車
我而家諗緊同唔同佢講好，同埋send 唔send 段片俾佢
屌你老母

屌你聽日見工都仲未訓？

唔claim 都可以迫差佬做野食佢三分， 分分鐘suspense license 就fat fat la

suspend

都啱，都係唔claim, 報警搵MIB 算
屌條友連停都唔撚柒打算，真係好撚嬲
好彩有dash cam
而家訓啦聽日晏晝interview 所以都唔驚

似玩野多喎
cut入黎停車

早你一個禮拜到期

又抽

盲閪cut線 hi到人
停左 嚇到瀨屎之後就俾油 以為走得甩囉

近幾個星期放工番屋企都係做野多

五個人 12 machines
兩個月

你都打左電話，已經俾人log左入個system renew點都要報accident. 搵到對方policy就claim埋佢

hi花整得幾多
一陣唔過excess 整花自己保險 又要自己出錢

不過 警就一定要報

Non-fault accidents – how do they affect your premium?

Some insurers’ data shows that drivers who were in an accident that wasn’t their fault are more likely to be in an accident again that is their fault in the next few years.

佢影到車牌應該可以track到對方保險之後claim對方policy,不過london好多仆街唔買保

係喎
影到唔同講法

車無保險扣六分 俾你順返條氣
Dangerous driving都係六分

識人車牌一鋪清袋

我諗緊claim唔claim好
淨係excess 都麻煩
今晚去報案先

都唔知係咪尻寫出黎嚇人

如果對方admit liability就唔會有excess,不過提前係佢認錯

屌

so on 9?

online small claims好似幾十有找

放工我就放工
但琴日去到十點先 come crashing down from high stress lv

去訓之後一點半醒左又stress到三四點

呢類人有幾種解釋
a.佢唔識避開撞車，好似新牌仔，技術唔好或者手腳慢既老野
b.佢平時揸開既地方多癲佬
c.條友係報警撚，是無大小都鍾意claim錢

做咩咁stressful , 有deadline?

我想問tier5仲有年半到期，而家可唔可以申請tier2? 定要等tier5完左先?

或者我可以share 下
因為我剛剛上星期拎到 tier -2 Visa.

年頭果邊headhunt 搵我，in 左5round, 6月頭簽約，background check + visa 都整左2個幾月（仲要撞正英國簽證delay ) 上星期先收到visa...

9月尾返工，呢2星期要wrap up 香港野 好rush....

Headhunt 一開波已經話公司會比tier-2 if suitable candidate..

伸利： 香港讀u,非三大
但職業都算專業

希望幫到你巴打

人地問緊tier5 轉tier2
你答人香港出tier2去英國....

唔洗等完

East London 真係好撚多癲佬/婆

去見工，巧驚驚>.<

block左你個5p仔先

想問下你本來已經係個邊生活?
5 round interview全部都係香港發生?
同埋Headhunt係點樣搵你的? Linkedin?

有預感話得自己非三大但專業科
多數係nursing/三寶

sor 無追post, 因為我見佢問又點樣安排skype interview ,所以以為係香港搵工 因為英國見工phone /skype is so normal

三寶係咩？
我做Risk

唔係啦 一畢業係香港做野 做左咁上下就有headhunt 係LinkedIn搵我

5 round 全部香港發生
大公司

我想問你做左幾多年野?
我今年先final year, 但留英工作決心都幾大

另外想問佢地有冇睇你過唔過2:1 honor class?
我發現原來計返GPA, 要3.3, 自己得3

有無求婚地點介紹？

利申： 住 North London，可以去其他地方

之前屋企人試過
人地倒車落佢度
對面賠哂

師兄做邊行?

唔怕遠就Tower Bridge，區內有Alexandra palace

雞巴小心D，剛剛收到詐騙電話問我係唔係出左車禍。好多人prank call呃錢

我做audit 搵左幾個英國agent 都好似無咩聲氣

PPI claim 唔係唔可以再有咩？

邊行?

11k

屌你啦

wow 恭喜雞巴巴打

22k 應該最低

巧啦

22k係倫敦算唔算乞

4.25headcount 做7個人野準時走

仲有堆engjne and it 野

share house應該生活到既

non三大有risk man ?

lake como

12

究竟果0.25係點出黎

assistant grade執下頭尾計.25
apprenTice 計半個

咁我唔夠五個人砌12部機

鬥慘？

無得輸

Bank

恭喜雞巴

Audit 如果迫科 係英國好易 成日請人既

london?

多謝

幾時可以再現幾日一個post

你搵到工即刻多左人入黎

搵到

有冇諗住買nokia 8
500好似屌得過

呀屌我岩先睇緊果個post
香港買仲平..先4000

無vat...不過壞左都係煩

咪又係得我自己一個飲

Stay UK only

希望有得扮工

有諗過但太多人，諗緊hyde

Peckham

對影成三人
不過落左6日雨on99得舊雲

lake district
snowdonia
cotswold
咁上下

可惜slovenia同croatia唔知做咩呢期好hit,唔係果度好正

去lake district

conniston

Cotswold 直頭癲左
滿哂大陸人點求

又填一鑊global
最後果條問題然係
i believe meaningful action will be taken after this survey
有0分我俾0分呀你老母

Scotland , Glen Coe

幾時過黎一齊飲

大片草地有冇介紹...

大草地要無落雨
btw Clos Maggiore餐廳幾靚

Yes, 早排都知有幾個巴打係canary wharf返工
仲搵緊屋

You can get Indefinite Leave to Remain (ILR) (永久居留) after 5 years on a Tier 2 (General) visa if you satisfy the requirements set by the Home Office (one of which is your income in the UK).

Please note that ILR will be revoked by the Home Office if the holder left the UK for more than 2 years.

Use your BN(O) passport to apply for your Tier 2 visa if you are planning to get ILR and then British Citizenship. BN(O) passport holders can register to become a British Citizen using form B(OTA) which is a cheaper process than naturalisation.

Congratulations - hope it is not a self-employment job like the last one!

hkg3巴打是咪抽埋一份

邊度買戒子，發覺英國買貴香港差唔多20%

我都諗住買但女友話唔好，嫌阻手阻腳
應該買咩取代好

邊會有女人唔想收

就係果20%vat

das 巴咁輕易就信女人
証明你未適合結婚住

英國迫科chur唔chur
定係都要做狗?

呢期係咁OT, 死都唔得閒

作死

Risk

你個名

+1

放工訓番三粒鐘好好多

都話tower Bridge 下面果塊囉

其實狗島房源充足

city bank工. fat fat

屌唔想同支那人做野

more?

我果度好奇怪, 明明好多non local但係我dept 主力係white brits, 連黑人都得2個

我唔介意多野做
但佢地帶左D亞洲工作文化過黎
好死板, 機械人式做野

隔離鬼佬TEAM個鬼妹
同我一樣係番新工，做一樣既野
但人地真係講TEAM WORK

你好似係做creative野?
機械人式做野唔會出事咩

翻譯咋嘛
機械人式做野唔會出事
我一坐低就要開波, 乜柒都唔知
但人地鬼妹個老闆慢慢教,
講下公司運作, 解釋下點做, 同佢一齊做

申請trans team

TRANS唔到啦
跟LANGUAGE分
是但啦, 半年約啫
準時放工就算

準時食飯
準時放工

呢2樣係美德黎

食飯都算
得半個鐘
叮完飯又少5分鐘

你帶飯有咩食
need some ideas for new packed lunches...

無乜，其實我都好頹
聽日得生果
今日食左蕃茄呑拿魚意

Le frère qui parle Français, est-ce que tu étudies/utilises la langue encore?

有時返晏我整bacon creme sauce pasta 五分鐘起貨

我意粉醬+罐頭tuna
頹到

唔買sauce
自己整好好多
幾年前用store bought sauce, 幾星期大左半個碼, 食得多好快收皮

我本身都麻麻買sauce
但我岩岩買呢隻又幾好味
搬完屋鳩買

which one

依家brexit talk搞到一穫泡, 心大心細幾時買樓好

[member]都不是 係香港轉轉下工轉左 [/member］

堅喎

果到唔止一間bank

i mean london city 都fat fat la

好多都要去到當地搵agent, 上網留msg唔覆
希望到步快快手搵到

有冇上gumtree/spareroom揾

想問下有無人熟legal field?
我係hk有幾年law firm exp. , 有Legal Executive title，最近想去英國做野，唔知有無機.....law firm or in-house都得，但唔知咩價位同埋working holiday visa後仲可唔可以轉tier 2
Thnaks

你睇下shortlisted工先
law好似冇咁缺人，不過你可以睇下chinese law firm?

我識agent，要唔要介紹

我都搵緊屋 見好多人話唔好住east london 但係又好似真係平好多咁 有冇邊工係平得黎安全

巴打係bank ? 留tg 傾下計

唔夠你fat, 可以買樓

有上gumtree但都唔係點應
我想租studio flat 但狗島唔計bills都~£14-1500k

好丫 tg 我 :
個agent chinese / western??

12號約左tier 2 interview，有sponsor文件齊晒，冇criminal record我就諗唔到有咩理由會唔得

個post突然好熱鬧

謝生係原罪

其實係咪姐係compliance之類?
定係另一樣野黎? credit risk個D?

唔係喎，我同佢去睇，佢都話唔要，叫我儲起舊錢算

你咪試下唔好買囉

你試下話: 買左la 如果你真係唔要 咁送俾第2 個

studio 300pw 狗島有啊，furnished

東面唔想太遠既又安全都係狗島啦。

搵唔到中國人agent。間公司有西班牙人，不過唔知係乜人開

non london ma
but I don't know if I should wait it out, with those fucking tory cunts in charge of brexit , it looks grim

識人elephant 2bed 1300

買左唔要可以退
無就.....

點解要支那 agent

愛国

你指visa interview? 定份工interview?

唔知佢隻手指要咩size
係咪係UK買定好啲？

就係唔想要 所以問定

400下話

我係香港買，英國太貴

撞車？

翻到香港同佢24/7對住唔可以偷偷買

砌番部

有都未必識用

RIP

做報警撚，話俾警察叔叔聽
希望可以捉到個hit and run 仆街仔

今年先grad
仲要係香港做多兩年野儲經驗
先可以搵英國工
點解佢地全部冇經驗唔請
好想快D過去

我爬左好耐文，好似無乜 design 人係度？？
利申，係香港時做影相，過左來三幾個月。

Dolmio intense garlic & onion

office 食完garlic野好老監

咩design先

香港帶入黎其實要declare交tax

銀行大唔大機會整tier2? 上年畢業，出年3月返去

How about making a Japanese bento box for lunch?

Have a look at the link below to start with -

Good luck - hope you will get your Tier 2 visa.

有冇人係英國讀完business management 可以留低 想做兩年野先返香港

做咩喎～～～

唔知呀，
我自己就平面野，still image 嘅野多，
想八下哩邊的 design 工～

理論上姐

looks great

呢個generation全部都係

yes indeed.

諗緊係度買nokia 8定叫人係hk拎過黎好
但preorder得 blue/silver又唔係咁想

係度買幾錢？保養都要考慮喎

500£ vs 4khkd
係, 所以先諗緊係度買有warranty算.
唔係整都好煩
不過我依家呢部就黎4年still going strong, 不過慢到

睇下有無global warranty

1. General

HMD Global Oy (hereinafter “Manufacturer”) provides this Manufacturer's Limited Warranty (“Warranty”) for the genuine Product (the “Product”), which is applicable in the country of sale. Even though one or more countries may be mentioned herein, this Warranty is only applicable in the country where the Product was purchased through Manufacturer’s authorised sales channels, provided that the Product was intended for sale in that country (“Covered Country”).
nah.
oh well
其實我想等nokia7睇幾錢

Nokia係到有冇門市 完全唔覺眼

我下星期就番去求

dont think so
好似得carphone warehouse有得賣

Pixel 2 la

google phone好多時都好貴

應該同Nokia 7 差唔多？
Google 親生仔 rma + software support 好好

我細佬買左部google phone, 耐左都仲好q快

yes 邊一報？我而家用緊Nexus 5 都仲usable.. 但係我都打算換機嚕

恭喜雞巴，要食雞子慶祝

終於

congratulations.

低級 IT狗UK off-shoes 無BNO機會會唔會好渺茫 見有巴打得好想試下.

雞巴我無記錯係bc 黎
比有bno 重高一級

點止高一級，直頭2個世界

有冇人係UK做大狀/solicitor?
想問下係咪好難撈?

前排同居英嘅法國朋友過法國
UK果時對住我句句都係英文
一過海就屌我唔講法文

咁如果你係強國人，你黎到香港係唔係都應該講廣東話啊

Team building day \/

法國佬呀嘛

24k仲向社會低頭

avg 28

恭喜，邊度做呀？

佢個background算係咁啦，聽講有人music grad london 20k 都做

我呢啲讀垃圾科唔係搵大公司是但啦
28真係有啲距離，我身邊啲朋友都無咩幾個有28

yes

無BNO, 無BC, 連24都無機會

搵個tier 2 加油呀
如果連我呢啲社會垃圾都可以，你都一定得

返工前搵個地方走一轉先

London £30k樓下都唔慌會有錢淨

Btw有冇人有聽過有sponsor而tier 2 visa application比人reject既例子？

Well done! Congratulations!

If you are willing to work on immigration and nationality cases, then you should be okay. Many mainland Chinese people want to stay in the UK and they will need to get legal assistance from lawyers in order to do so. Also helpful if you speak Mandarin Chinese.

Please see link below for details on how overseas lawyers can practice in England and Wales -

Solicitor -

Bar -

Scotland?

我會挑戰直到成功

有冇咁誇
我果陣頭半年搵22K每個月都儲到少少wor
最少都儲到300鎊一個月
不過果陣租平，450鎊左右

呢到啲巴絲打有錢呀嘛

你岩
我都係死番出去

agger 呢到都係岩岩畢業
無得淨好似真係誇張左丁丁

其實仲搵到£500一個月租，睇你肯唔肯住，識人最近租£5xx zone4,不過離車站好遠，一定要搭巴士

Zone4 同住浪茄有咩分別

我basic都冇28

大撚把

人地日日take away點同

zone4已經唔算遠，大把鬼住m25以外返city，cambridge, colchester成粒鍾都有人住，香港人既標準就令計

我450果陣係zone2/3 成班人夾份租一間屋咁，不過冇廳既，間房好細棺材房咁款
家陣住緊呢到都係zone2/3交界位，550包哂又係冇廳，間房正常size
5xx zone2/3其實都唔難搵個人覺得 不過個個要求唔同咁解姐

突然覺得有啲慚愧...

why?

知唔知通常衰咩？定係好似美國咁是但要reject一堆

識得有個住Brighton番putney，諗起日日要屌southern rail都覺得慘

何苦呢

唔跟guidance 交文件

咁抵死啦呢d，我呢幾日瘋狂咁check左十幾次

Econ計唔計

計 我仲要拎特衰

咩passport其實唔係好關事，是關決定請唔請果條友係冇clearance去睇學歷經驗以外既background（at least我果間係咁）

依家係好似有policy要年薪過30萬？呢科畢業應該都幾難？

其實如果計好railway connection eg. waterloo/paddington/Kx 可能同住London/Zone 2/3 差唔遠

英文系無咩技能fresh grad黎左，係咪除左sales 就要乞食

not technically true but anyway...

聽日去睇波巧緊張

我咪financial conduct authority

乜波

富含對卡迪夫城

正wor

有無興趣？我同兩個friend 去
好似£20

Business management 畢業呢家番緊第一年

年薪30萬

同一間公司做過2個差唔多既role應該寫最update個個定分開佢好

梗係分開寫

見人LINKED入 senior個d淨係寫最後個個title

作客富含

£定$

￥

梗係£ 啦

呢到有無巴打係曼迷？ 可以一齊睇波

冇。魚拉突，啪啪啪

£300 000

1:1嗌到聲沙

踢完未

3點波完咗啦

when start job

原來我個朋友都去左，不過佢係返工，負責維持秩序

25th

都幾好睇，不過我係條街出面一開罐啤酒，就俾警察收咗 佢話成個Borough 都唔可以係條街飲酒，叫我要飲就過橋去隔離borough飲

有冇巴絲做緊Utility Broker?

Same as me

有冇巴絲係英國做緊civil engineering 行業?
嗰邊難唔難搵工?

呢到好似無
但英國周圍都請

Hi

First question is whether you need a visa to work in the UK?

If you only hold a HKSAR passport, you can only get a Tier 2 Work Permit or wait until next year to get a Certificate of Sponsorship from the Hong Kong Labour Department before getting a Tier 5 visa. (Unless you were given a COS during this summer)

If you are looking to get a Tier 2 visa and have British National (Overseas) status, I would suggest you to renew your BN(O) passport if not already done so and use your BN(O) passport for a Tier 2 visa.

星期五有間公司email問我interview,我就話星期一interview, 但間公司無覆我

你係咪算係mechan?

weekend喎老細

英國佬Weekend 唔會做野的

依家d 大學學生會咁撚勁, 屌班老野個個都屌到發發聲

fb見到 hk學生會聲明

wfc
唔明點解少少事會上到香港新聞

老野小事發大黎搞
等睇佢地捉蟲入屎忽

btw 連 lithuanian 都知 hk is not china, 個slogan其實係work ge

個個星期日去駛玩

返左12個鐘頭工啊屌你

温緊法文
聽日又返11粒鐘

btw d lithuanian 幾靚女

我都係星期五覆佢

係咪星期五5點後
英國佬放假唔會check email/做野是常識

好想換電話報小米 A1 幾吸引

星期五send email 最碼monday tuesday先會reply .

nokia la

十二點喎，算啦，我都prep 咗啲，聽朝再prep 下

咁等星期2都得la

Android One?

上xda睇下伏唔伏?

A1 英國買唔到，同埋見佢好撚平+ Android One
定係等Pixel 2 好

how much

內部ad話: the post will begin on 11/9
咁星期五我問so... what's the decision, do i need to anything else about it
oh it's 'the boss' 's birthday today so he's on leave. we will decide next week

年經joke

What's the difference between 11/9 and a cow?

You cannot milk a cow for 14 years

2k hkd

咁平
會唔會好慢

其實我應該落去carphone 睇下有冇nokia 6真身試

見啲spec都幾好

有冇巴絲同我一樣做緊Utility Broker?賣電賣煤氣？

啱啱考咗牌 諗住tier 5 去嗰邊搵機會
係香港搵嗰邊工無聲氣 見海外人士通常都reject

利申：BNO 撚

又要起身翻工

已經左工

Charter左=工搵人

x2
全部石沉大海

利申：IT撚

最近發現公司好多皇親國戚
全撚部都係呃飯食

有得呃都幾好

番埋聽日放假

又唔撚係我有得呃

放埋琴日番工

其實daily mail咪一樣好多無聊新聞
老夫妻因brexit意見不合而爭執都上到報紙

book左幾時做pr

乜都未book
未溫好書
如果的起心肝應該兩三日溫好
但係最近屠緊龍

巧唔巧玩

MHP3 後無玩
渴左咁耐好難客觀評價

快d拎左穩陣d, brexit要踢走起碼一半non eu先夠數

都計劃緊十月前搞掂

但係我好多龍未屠

你呢家先book可能要10月尾先排到center

我前排check見個個星期都有slot
係星期五要早一兩個星期

premium center 要提早1個半月排，postal application隨時等半年

premium 去apply ILR?

夠錢既話一定做premium

lol they do, don't they?

洗唔洗4k

好似二千尾
快手考左個試先

呢個唔係postal價？

係咩

唉 唔撚想知呀

真心一問呢個係咩test黎
唔記得左你搞緊乜sor li

好似真係無
其實係點做的

小弟做crude oil但唔是broker

濕鳩call center,打call 幫business user做煤氣電contract
英國依家煤氣電公司競爭好大，大家鬥平
唔似香港咁冇得揀

點解咁多人成日驚自己英文唔夠好搵唔到工
我女友又係咁，成日淆黎到英國冇工開
但其實我周邊都好幾個字都咬唔正既Indians/Europeans同事

娶英國人

I used the premium service for my ILR. It took me half a day to get ILR. The appointment was at 1430 and I was not seen by staff until 1530 and managed to get ILR by 1600. (It was nearly 15 years ago!)

咁你有有無識到香港人英文唔好係揾到正常office工

Does she has British National (Overseas) status? It is cheaper to get British Citizenship via registration using form B(OTA) than naturalisation using form AN. You can only register if you have a form of British nationality like British National (Overseas).

Both registration and naturalisation cost is not likely going to come down. The next rise will potentially be at the beginning of the financial year of 2018/19 (round about the beginning of April 2018).

I was looking back on the photocopy of the B(OTA) form I sent away for my British Citizenship all these years ago the other day. The form was only 4 pages of A4 sheets long and I got my British Citizenship for only £150! (It must be said that was nearly 15 years ago!)

Don't wait - the longer you wait, the more difficult and expensive registration / naturalisation will be!

Registration using form B(OTA) - for British National (Overseas) passport holders only - £1163.

Naturalisation using form AN - for HKSAR passport holders and BN(O) holders who want to pay more - £1282.

The above are 2017 prices and do not include the cost of getting Indefinite Leave to Remain (ILR). You need to have ILR before applying for British Citizenship.

Me!

隻貓又嘔
上星期帶佢諗住照
獸醫又話唔洗 因為心跳體溫正常
Monitor住先

聽朝先有slot睇隻貓

You got pet insurance?

If not, the vet bills will be enormous!

Max claim 2k
Excess 99

Already paid over 250
As long as it doesn't go over 2k...

TBH
I don't really care the cost
Just want him recover
Start eating normally

Well hope the fact that he is starting to eat normally is light at the end of the tunnel.

He was getting better
Got worse since yesterday
He's having trouble to chew

11月4號有冇人去睇單丸CONCERT

好似淨係唱國語歌

ilr cost spirals up and up

有無ching住Staffordshire
我好撚悶呀

far far away...

啱啱放工, deliveroo左個 sushi platter for 2, 好飽

How much

100 不了

22.5+2.5

咁貴

我呢度咁...你估cardiff咩

我覺得你好似鼓勵緊我呀😔😔😔
但我 listening 係差的嘅…

聽下bbc radio

睇電視學英文
老老實實好多我覺得係智障既都揾到工, 你正正常常都唔會有咩問題

sorry 囉

屌唔係抽你水又要黎自己插自己幾刀

我成日俾你地笑

今日補多封email 都無回音………到底間公司係想點………

馬壯既錯

你人係uk?

打電話去

我聽朝打

係啊，响London

票已買

多謝你又鼓勵我喇！
好耐都無人話我係正常家喇😂😂😂😂

咁chur小心反效果
有其他offer/interview係手另計

我ce英文level 3
宜家做緊翻譯
勵志哥

ielts幾多

勁

我好鳩流流
死剩把口
英文都係好屎

見工有自信事半工倍

見工果時係龍就夠做

我果度有個portugese 英文正正常常唔係話超好既, 佢話黎左uk先叫真正學英文.
話啱啱開工果D 英文好差, 佢都見得成工即係ok la

你唔係自己住咩

有冇巴絲知道，如果去英國做IT難唔難入？

利伸：係香港做咗年幾IT，好幾個programming language都搞得掂

有興趣 幾錢張

好似每月/星期都有人問，爬下文

你搞琴風都有D淆底 好彩我仲未揾姐

maybe next year

110

試過，冇乜特別

佢無呀

供少個月help to buy

level 3
其實番工鬧下交英文就會好

自己攞黎

之前有個belgium
啲英文差到出汁
都唔知邊撚個itnerview

講起ielts
ielts 8.5係應該幾好下話？
點樣安撫女友話冇事既佢英文夠比人請

8.5好撚勁啦wor
之前有個中同A-level UE拎A, IELTS都係8.5

又串我地

入U果時得6.5

iets max 9

咁睇黎唔駛去

一般英文夠上到manager grade穩穩陣陣袋8,90k都冇難度，上division head先會有d難

8,90k

Tier 2 visa已出 都幾快手，一個鐘就搞掂

佢仍然係經常話自己渣
隔一排又驚一次話自己實搵唔到工

我諗佢想做本行research
但呢邊唔知環境係點

咩research

佢係咪果D次次考完試出黎就話自己炒左果D人黎

係香港 MNC做緊 marketing, 有冇機會可以去到英國試下

跟手攞個1st

有心一定得

以前讀書好多呢d蝦腸

所以次次考完就算唔會點諗唔會講D乜 有信心會出事，講自己炒但出黎高分又會變蝦腸

成個course都無香港人
是尻但啦

請問有冇人可以解答到我
小弟拎左CoS number for tier 2, 佢話個expiry date for application 係12 Dec 2017, 我想問如果issue 左個visa, 有冇話最遲幾時要到英國或者到公司report duty? 我上網睇好似係由網上submit application form 起半年內...因為我想響新年後拎埋雙糧三月中先走 同埋唔知有冇公司會等我等到四月先返工

同埋a rating 公司響CoS tick 左會certify maintenance 我同dependent..我問佢會唔會有封信比我去apply..佢話個tick 夠我申請..我想問有冇人有類似經驗分享下

我睇番我果個
好似係issue左visa一個月內要入境
我今年3月20左右號appointment係香港搞visa，個permit寫住until 22 Apr 2017，咁姐係大概一個月左右要入境

咁其實有公司請未 ?

佢拎左COS NUMBER啦WOR
唔係姐係代表有OFFER有公司請佢先有架咩

但又講到仲搵緊咁...

公司比左offer 我，但現家先九月，我下年四月先報到我驚好過分(不過佢幫我申請CoS都搞左四個月)
如果我個情況，issue 後得一個月時間，姐係最遲一月中走，睇黎我份雙糧凍過水，兩個月都唔比我...有冇得extend 嫁

睇你係咪真係好想過黎
只能勸你唔好因小失大

今日先去找條柒頭晦氣

8.5 you will be fine

read the guidance

tick jor on cos is ok

Thx ..你咁講放心左

點呀又

psychology，不過佢想專做neuroscience

唔同佢一齊讀書唔清楚
但佢話佢個major啲人個個都癲到起飛
次次考試佢就胃痛失眠頭暈作嘔，陰功
香港啲學生好似真係好辛苦

好撚灰

學定德文都得啦

Tell her that most Brits are very good - when they see a foreign face or name, they will make allowance for 'bad' English and some will even say your English is very good.

Congratulations!

Remember to get your British Citizenship before leaving the UK. The Home Office can revoked Indefinite Leave to Remain (ILR) status holders their ILR if they lived outside of the UK for 2 years or more.

If you have British National (Overseas) status, you can register to become a British Citizen using form B(OTA) which is cheaper than naturalisation.

我想問如果issue 左個visa, 有冇話最遲幾時要到英國 - the main problem for you is that Tier 2 visa holders can only stay in the UK for a maximum of 5 years and 14 days. Once you got your Tier 2 visa, any days you wasted in Hong Kong can affect your chances of getting Indefinite Leave to Remain (ILR) (永久居留). You will need 5 years residence in the UK under a Tier 2 (General) visa in order to get ILR.

If you are not interested in getting ILR, then you can wait until you get your double pay in 2018 before coming to the UK.

佢有學過少少 但其實而家荷蘭可能啱啲

係vet

Yep, I told her that before. I mean, most people who I meet for the first time would try to speak... really... slowly and I'll be like "you know I'm from the north, aye?"
Still she has panic attacks every now and then: "oh shit what if I can't find a job?" "what if no one wants to hire an Asian?" "what if they don't accept me into the grad schools?"

Women...

British people are nice in general, except for those drunk wankers who steal wallets during viewings

你隻貓貓點

我果個都tick 左，問多次公司

cos 咁耐因爲佢要做完labour market test，完左再係每月11號前申請cos, 申請cos 果陣應該同你傾好幾時要返工。因為我果間outsource 左比big4 做 ，所以跟足指引。正常出左visa issue date一個月內要到 因為呢個日期都係你拎Brp 既期限。

巴打 邊行

Econ master fresh grad 想係倫敦做野揾左個幾月都仲未揾到
有冇巴打有計
利申：有Eu passport

thought it's 6.
3+3+14 days

其實最緊要個問題都未問.
cos start date幾時

Yep, I told her that before. I mean, most people who I meet for the first time would try to speak... really... slowly and I'll be like "you know I'm from the north, aye?"
Still she has panic attacks every now and then: "oh shit what if I can't find a job?" "what if no one wants to hire an Asian?" "what if they don't accept me into the grad schools?"

Women...

British people are nice in general, except for those drunk wankers who steal wallets during viewings[/quote]

"what if they don't accept me into the grad schools?" - easy answer for you - she will get into grad school without too much problem as long as she had an upper second class degree. British university will welcome her with open arms - she will be an international student paying overseas fees!

"oh shit what if I can't find a job?" "what if no one wants to hire an Asian?" - tell her that if she is willing to do any work, she should get a job without too much difficulties - afterall the current unemployment rate in the UK is below 5%. She can always get a weekend part time job at the local Chinese restaurant or take away!

1) Try elsewhere - Manchester / Leeds / Edinburgh?

2) Lower your expectations

As an EU national in the UK, you may need comprehensive sickness insurance during your stay. Your application for permanent residence in the UK can be refused if you did not have comprehensive sickness insurance -

EEA Nationals exercising Treaty rights as a self-sufficient person have always been required to demonstrate that they have comprehensive sickness insurance. Students have been required to have cover since 2011.

Sorry, you are correct. I read the following from my original link -

You can come to the UK with a Tier 2 (General) visa for a maximum of 5 years and 14 days, or the time given on your certificate of sponsorship plus 1 month, whichever is shorter.

The usual Home Office 'helpful' language!

i know right

番屋企又嘔左
帶左佢去睇醫生
俾左啲antacid
三日內無好轉就照超聲波

HKG3

係咪有allergen 啊

搵到工了

do wt

有冇人玩Pubg?

Risk man

佢前後做左兩次test...第一次做完話做錯左要做第二次 如果我cos 個start date 係16/10/2017...張cos 個expiry date 係1212/2017...假設31/12/2017issue 左visa..而拎到ILR的要求係5y+14d..咁最遲邊日到英國先可以meet 到5y+14d...好亂

我係做工程既...搵左好耐先搵到

以我理解，係咪issue date 14日內到英國先meet 到ILR的requirement ?

有冇得講下點揾到？

唔知
琴晚食完藥果餐又嘔
之後果餐無事

岩岩用手餵完

女朋友打黎話
隻貓岩岩又嘔啦

早放車貓去睇醫生

經headhunter 搵既

好多人爭，每晚12點先會release位出黎，london個個center 1分鍾內清晒

cardiff 都咁爆

risk man好似好易搵工?

at home

"what if no one wants to hire an Asian?" - you will also need to tell her that if she call herself an Asian, many people in the UK will think that she is from India!

All I can say is be honest with the Home Office. If you wrote it down in the application form, then they cannot come back and say that you did not tell us the truth.

I will try to give you an idea -

As another bro said that you can stay in the UK under Tier 2 (General) under the 3+3 rule - i.e. you will need to renew your Tier 2 (General) at lease once in the UK - you should have enough time to get the 5 years required for ILR.

Did you have British National (Overseas) status and have a BN(O) passport?

真心想問各位巴絲咁究竟喺英國點樣先會有人請
利申準備搵工但覺得自己英文真心唔夠好

信我，過到黎你會覺得自信翻哂黎
肯講就得，人地會聽

我已經人在英國
真心求問搵工心得

其實係英國讀書再去exchange有無用 見佢有個a year abroad programme 咁

That's correct. India is in Asia. Next time say you are from hk.

點樣定義有冇用先

乞食科Communication出身
但唔理啦乜工都肯做
真心求教

揾工人地會唔會覺得你有extra exposure?有edge?
我自己g5 engine就grad 得2:1 成日覺得自己揾工唔夠人爭

香港fg想去London搵IT工
係咪好細機會有人請同申請到working visa ?
英文唔夠流利係咪好影響搵工？

利申 London有地方住

ok thanks, but would it make a difference on the application?

有地方免費住？

G5 engine已經好勁，唔夠一啲人爭不過同時間爭贏另一大班人。如果你exchange去另一間學校係同G5咁上下級數嘅，咁無妨，因為可以加入另一間學校嘅校友network，識多啲人。不過如果exchange去一間不及G5嘅，我會覺得你會浪費時間，除非想感受另一個地方嘅生活

係呀
有親戚

你幾時改番個名吖？你搵到工啦wor

週經

不如咁la
話自己英文唔好會揾唔到工既, 不如講明咩level
我覺得過到你果行minimum requirement 己經夠食

咁怕啲咩

返工果時先啦

待業

想問下，我人在香港，可以點開始搵工？
邊個搵工網最好

Reed? marketing 工好似聽講幾難揾

香港fg 商科應該點入手

Working Holiday

直接apply tier 2 sponsor會難d?

難過tier-5, 睇你好唔好彩

有冇興趣做中醫鋪

我英文太好，係冇居留權所以難搵工姐

英文太好

好坦白

香港fg IT可以點入手？

working holiday

遲下有Ps4 版/PC 同你玩

除左working holiday仲有無？

想問下英國d 電話plan 或者sum 卡係唔係去到先買會平 d 同邊間d plan 好用同平d

我好想可以係英國做野
所以睇下點先可以搵到工

冇Switch

當然係英國先買會平啲睇你想上台定係點
多人用既有 3, Giffgaff

買

bt £8pm 3gb data 12個月仲有£45 amazon voucher送

reception ok? 4g?

有冇睇過triangle

Night King be like 'Until we win'

skint

have £ eat out and have a car
no pretend

lihkg做咩係另一個Post comment會過左黎呢度

誠招fifa 18 pro club

4G, BT租EE Network用

hmm 啱啱睇左佢website
做緊16/5gb/40£ voucher..

join!

我幾個月sign up, 用bt broadband有£5 discount變£11，出第2張 family sim好似再有discount

用緊giffgaff, 有間virtual network平佢小小唔記得叫咩名, 不過懶轉. 好似係3 network定咩我果度收得一般

我上網睇d 人都係講剩買sim 卡 係唔係平d ? 3 好似行到多d 4g?

How much was the dental bill?

According to the rules in the above link, the Home Office can refuse people an UK visa for 'failed to pay a charge or charges with a total value of at least £500 in accordance with the relevant NHS regulations on charges to overseas visitors'. (See A320 section 22)

冇嘢係十全十美嘅，好多人一係有居留權，一係英文好，兩者兼備嘅係少數

揸bc
Translation major
黎緊一月香港grad
非三大 成績好撚差
是咪好難會搵到可以自食其力到嘅工

屋企個閪上網得1.x Mbps 住apartment真係咪撚用sky

如果想買sim/wifi蛋打proclub有咩介紹？

Have a look at the link below -

As a British Citizen, you can always come to the UK to try and get a job. You will be entitle to NHS health care as soon as you arrived, but you need to wait three months before you can get welfare benefits.

If you don't have a current British Citizen passport, you can apply for one using the link below -

Once you are in the UK, you will need to get a National Insurance Number as soon as possible. Please see link below for details -

5gb 會唔會太少? 我驚唔夠用 你地係咪多數都係簽contract 好少齋買sim 卡?

睇你上網集慣,平時電話淨上LIHKG唔Streaming唔會用得好多,
唔夠用可以隨時upgrade

我

間公司今日send email 問我聽日interview

pixel2話無3.5mm jack
on99

跟iphone 全世界都推無線但係買又唔包 部機已經貴 想同新野 又唔包點用

倫敦巴打們上水報個平安好ma?

係wor.佢好耐無上黎，今晚飛 飛前整單恐襲

雞巴呢
咁辛苦先搵到工

英鎊上番10.62

頂 快d 跌啦 仲未唱哂錢呀

未撚死

等梗英鎊升返，去旅行好貴

上呀！！！

大唔大單野

加息煮死buy to let班柒頭

幾時升翻上12

好似幾十個傷
London真係好危

我之前追post睇左你上面講果d
最驚係又搵唔到工又要捱貴租on99咁
Worst case scenario 係咪要去做唐餐
起香港都做過下炒散，應該都冇問題，係驚賺埋唔夠生活
定話係搵個master讀下

我次次番左香港倫敦就出事
三月六月都係咁，好撚邪

G持直線上升唔該

not yet
仲有21個hkd

我就次次去旅行HK就打風, 仲要係冇力場果種

hk nokia 8己經做緊 37xx
carphonewarehouse仲做緊500

不如唔好返

無root, unlock bootloader

我終於都頂唔 L 順裸辭左，本身份 takeaways 工係包 accommodation 的，
而家驚緊幾時比人的走，執行李中…

ching at where
btw add oil

yorkshire, 絲，唔係兄。

今日下午就不停睇 reed 同 indeed, 救命呀。

本行係咩

一向唔root

graphic design and photography.

謝。

係咪你話大學讀法文果個

btw 呢個post好似有人係ldn做graphics

我唔係呀， 我大學係 visual communication.
而家都係想搵攝影， 攝影助手哩類工作啦。其次就係 graphic design，再其次就係 bilingue 嘅 admin 之類。總之比都搵啦，因為其實我係T5 過來，無人無物，錢都無帶多過來，好很驚呀而家，得三幾千磅係身，隨時番屋企！

咩都揾住做住先？？

加油呀絲hing

做住中醫鋪先囉
捱得過就得

做乜咁睇唔開辭職，正路係邊做邊搵，日頭可以去見工，evening先做takeaway

最驚係又搵唔到工又要捱貴租on99咁 - Why don't you give the UK a try for 12 months. You will finish university in January 2018 - go to the UK to try and get a job afterwards. If after 12 months, you think you are not getting anywhere in the UK, then move back to Hong Kong.

Worst case scenario 係咪要去做唐餐 - Yes - long hours but it brings in a wage.

定話係搵個master讀下 - As a British Citizen, you will only be consider a 'home' student if you lived in the UK for three years before the course starts. You will still be class as an 'international' student if you want to start a Master course in an UK university in September 2018.

3k就定la

因爲我係一個細 town 錦其實唔搬都去唔到 interview , 當然可以 Skype, 但變相選擇又少左。

錦其實都真係頂左好耐…真心頂唔順…😔😔😔你當我咋啦，咁頂唔順都做左4個月，有種覺得夠喇嘅感覺…

係呀認真

些些里😫殘語中…

搞成點

有冇查到咩事

點算

Hu

HKG 巴，whats the different between Home and international student? any fee difference?

as I am planning to study a master during my stay in here. Thanks!

分分鐘貴一倍

放工帶貓貓覆診

之前用hyperoptic果個巴打係唔係到
請問間野上網速度質素如何
諗緊用BT定hyperoptic

International student are charged higher tuition fees by the universities in the UK.

Have a look at the example below -

If you want to do a MA degree in Apply Linguistics Research at the University of Newcastle, the 'Home' fees will be £6,000 while the international fee for the same degree will be £13,980.

As a British Citizen, you will only be entitle to 'Home' fee status if you lived in the UK for three continuous years before the start of the course.

有無science巴打係到
想問如果WH過黎係咪理論上咩工都做得 想試下搵大學RA／科研類 睇下之類會唔會轉到tier2

利申：有BNO

What kind of science you are talking about?

有冇 econ 巴打 係到 揾到工？

十月中去倫敦返工
Office近kings cross
仲未知住邊好
巴打們有冇推介
想平平地(<£1000 per month?)
<45mins到kings cross

想自己住定點先
唔使自住<1000好多選擇，直接住kings cross都得

自住啊

自住有啲難
我唔熟non-tube果啲站，你可以睇下有咩rail可以直達kings cross，留意下果啲地方，會平過tube沿線
Walthamstow Central係Victoria Line尾站，果到都都多住宅，但1000未必搵到

如果我係英國住耐過五年，但係我個車牌係冇五年咁係咪都要再考過..........

如果唔介意flat share，北面譬如Finsbury park個啲好多1000蚊樓下一間雙人房

搵工搵到頹 個fd仲要潑你冷水 真係搞到心淡

主要係biotech/biomedical呢方面

當睇下邊個係真心朋友lo

我估佢會想搵套房多d

包廁包廚房又近市區至少都要1000左右

30 mins by train (Great Northern) - Stevenage

But cost around £300/400 per month for transportation.

Hi 大家好

oi oi

等緊星期五出糧

我車牌係香港，但係我係英國住左六年，我上網睇話住多過五年要考過

I know that feel brother

真心個下係完全心淡 你唔想聽我呻都唔洗潑我冷水架

有冇巴打有好finance/consultancy headhunter 公司推介？

唔係本身有香港車牌，住半年可以轉英國車牌？ 巴打轉左英國車牌未

住過五年唔俾轉 要考
你唔報另一回事

耐唔耐比人話我唔share 出黎
share都要啱人先得ga ma

根撚本就係個firware有bug
點set 都無機ping到佢 ...

今日in 左個ex army,條友講野幾凶下

咁咪夠安全

The problem is that DVLA will ask you to send in your passport as proof of ID - rather difficult to hide the fact that you are hear for more than 5 years.

The only thing I would suggest is that you write to the DVLA saying that although you lived in the UK for more than 5 years, you only gained your Hong Kong driving licence less than 5 years ago. (我係英國住耐過五年，但係我個車牌係冇五年 - thats my understanding - don't know whether it is correct or not!) If you have any difficulties with the DVLA, get in touch with your local MP to see whether he/she can help.

Why you did not exchange your Hong Kong driving licence to an UK one as soon as possible?

咁點用呀大佬

用唔到.

但好安全

hardware/software fire?

你仲幾有幾日就做slave.

hi

無用
我女朋友住夠五年果時十八都未夠
照樣唔俾佢轉香港車牌

you mean
hardware firmware?

睇落以為firewall

錯

咁姐係過去做三年野再報master讀順手可以儲下學費

黎緊過London WH, 有無吹水telegram入

無

咁多d係度講

飯腳

小圈子

我大學果陣拎tier 4 visa諗住都唔會係英國揸車就冇換 到而家做野先醒起要換，同埋係拎到香港車牌果陣我已經係英國讀左五年書

我果時過左五年
但係我第三年果時伸請左英國學牌
我伸請轉牌 佢直轉俾我
連張五十鎊資票都退番

我黎左5年先convert都冇問題，佢冇清楚define咩叫resident,你可以話學生唔算resident

認真
我女朋友俾佢地reject左
佢11 定12歲就黎

Yes - that would be a good idea. After working in the UK for three years, you will have the evidence to get 'Home' student status.

Well nothing more can be done then.

BNO申請 tier2
同HKSAR申請有冇分別
話說今日終於收到新BNO
但係已經做佐body check

決定聽日射波

You should use BN(O) passport to apply for your UK Tier 2 visa due to the following reasons -

1) BN(O) passport holders with Tier 2 visa do not need to register with the local police in the UK while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police.

2) BN(O) passport holders who have leave to remain for more than 6 months are entitle to register to vote in all UK elections as Commonwealth citizen. Being on the electoral roll helps you to build up your own credit history in the UK. HKSAR passport holders are not entitle to vote in any UK elections.

3) Once you have Indefinite Leave to Remain (永久居留), you can apply for UK civil service jobs in the UK that is open to Commonwealth citizens. HKSAR passport holders can only apply for UK civil service jobs once he/she has British Citizenship.

4) BN(O) passport holders can register to become a British Citizen using form B(OTA) which is a cheap process than naturalisation (Registration £1,163 vs naturalisation £1,282 - both 2017 prices). HKSAR passport holder must naturalise in order to get British Citizenship.

係一定要用BNO*簽tier 2*先會以上咁?

我係過來人 可以答你
盡量用BNO 申請tier -2. 包括tb test

Other points for you to consider -

1) You can open an UK bank account in Hong Kong with HSBC. Please see link below for details -

2) If you have a Hong Kong driving licence gained by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange it to an UK one without test.

又吹奏英國

香港IT fg可以點樣易d搵工？

揼多啲CV出去

但係fg無經驗係咪好難會請？ 仲要唔係英國嘅大學畢業

fg

呢個post好似多數係有經驗過黎/uk degree?

我諗一定有HK fg去英國搵工嘅巴打掛

黎黎去去都係send cv 等見工
procedure 唔會同experienced 有大分別, 係有冇人請fg咁解姐
但it應該無死

真係咁多公司肯請香港it fg?
有個fd話佢it唔會搵唔到工 我真係唔知同佢講咩好

聽日考試

考咩?

life in the uk test

係唔係要溫書

係

我開頭仲以為有BC就可以平讀master, 後來check番先知要住夠3年, 屌.......
講起就灰

brexit means brexit !

Uber比人收皮
仲有咩CALL車APP好用

gett

still exp than uber

Lyft幾時打入英國市場？

BNO better. BNO doesn't need police registration too.

Why do you think that being a British Citizen alone will entitle you to 'Home' student fees in the UK? I think it is only fair that you will receive benefits from the UK government if you contributed to the UK - for example paying UK taxes.

Pass左

英人

又近一步

congrats...

都幾撚難下 果d咩day真係撚知咩

?

溫下溫下就記得嫁啦

Bc 仔

呢到得雞巴係BC

das f...都好似係

準備飛frankfurt
返黎先再搵工 visa得返一年多dd咋

等report
未去過frankfurt

睇過stat 香港人pass rate 70%up,pass rate低個d通常都係個d中東/非洲國家,英文都唔多識

考試唔溫書抵fail la

搵返,北韓都有人考LIFE in uk

其實英國有冇先達既equivalent
唔想正價買電話

痴撚線
n年前有張steam activity map北韓都有一點

Pass rate for candidates from Macau is 100%!

The main question is why there are over 4,000 testes taken by people from China? As they love their country so much and so proud of China's achievements, why they want to become British Citizens? Getting British Citizenship will result in the cancellation of their own Chinese nationality.

見到你係另一個post撚狗

唔係可以雙重國籍咩?

因為係US, 就算只係green card holder都可以俾in state tuition. 冇諗過UK嚴咁多

Magic money tree has migrated to Ireland.

而且EEA國家既人唔洗等3年就可以俾home student fees, 我作為citizen 就有呢個限制, 所以你話fair, 我唔係好覺得....
just my two cents

eea under eu rules係另一回事喎

Tier 5?

唔係，都要需要納稅

點另一回事

eu citizen 有freedom of movement + 佢係自己地方住左n年

關納稅咩事?
更正: US係留一年就得

即使佢地成世未黎過UK都好

STEM科畢業會唔會易d揾工？

There are a number of ways to qualify for home fee status.

You can qualify if you are an EU national and have been resident in the either the UK, EEA, Switzerland or overseas territories for at least three consecutive years immediately before the first day of the first academic year of your course.

If you are a national of Norway, Iceland, Lichtenstein or Switzerland, you may also be eligible for the home rate of tuition fee if you:

have been resident in the EEA or Switzerland or overseas territories for at least the three consecutive years immediately before the first day of the first academic year of your course and,
are resident in the UK and working in the UK (as a migrant worker) by this date and
you continue to work in the UK during your course.

重點係佢地都係住緊歐洲

我當然係知道點先qualify, 先作出比較啦
不過算啦, 反正我都應該會俾international student fees

There are a number of ways to qualify for home fee status.

You can qualify if you are an EU national and have been resident in the either the UK, EEA, Switzerland or overseas territories for at least three consec

個master 工作需要？

感動 潛水幾日仲有人記得我
翻工翻到就癲

個人增值, 都係越快讀完越好啦

聽日返工（巧緊張）
BTW

師兄準備改名未？

What does 撚狗 mean?

For people from mainland China, they are not allow to have dual nationality. Once they become a citizen of another country, their Chinese nationality would be cancel as a result.

BTW - I have nothing against you. All I am against is the 'something for nothing' culture.

You may misunderstood my original post. I did not say the current system where EEA nationals will be treated as 'Home' student in certain circumstances is 'fair'. What I said was - "it is only fair that you will receive benefits from the UK government if you contributed to the UK".

What kind of STEM subject you are talking about?

Here are a number of STEM subjects in the UK shortage occupations list. Being on the shortage occupation list means that it is easier for companies to get work permits for these posts -

1) Physical Scientists
2) Civil engineers
3) Mechanical engineers
4) Electrical engineers
5) Electronics Engineers
6) Design and development engineers
7) Production and process engineers
8) Secondary education teachers in the subjects of maths, physics, science (where an element of physics will be taught)
9) Quality control and planning engineers

Have a look at the above link for details.

If you have BN(O) status and was offered a chance to get an UK work permit, you should use your BN(O) passport to apply for your UK work permit.

Also if you have BN(O) status, you can joined the British Army and gain British Citizenship via service in the British Army.

What about psychology and molecular biology & biotechnology(double major)?

想讀咩科
好似好倒錢落海feel

好似30日可以改2次

HKG3 = 此post大神

supper agger 應該咁高稅有原因，想唔俾稅但享用福利=港蝗
[membeBtw 英國高稅大愛，佢連個nhs HC1都批埋俾我 不過我冇打算用，冇expect我女朋友申請會申請埋我[/member]

fail

uk邊到/點買mobile phone最平?

agger, 我無expect 過會幫我auto apply

want what phone

nokia 8 probably

好似無3.5mm

usb-c is god

超平speaker 推介 ：

10% off HK10-MEMBER
£80 有啲心動

i am quite outdated now so... what do i do with headphones and stuff? converter?

genelec la

link

又多舊野

等有自己地方就買

剩係得香港同澳門可以?

so expensive wor ching

啱啱竟然比我係Aldi 比我搵到呢隻whiskey
今晚試試佢

speyside... 等你report
費時放支係屋又唔飲

18 溝可樂都抵啦，btw 我搵咗好耐先搵到

繼續搵London酒腳

Please note that if you are a British Citizen by descent (I guess you got your British Citizenship via the 1990 selection scheme from your parent - I can be wrong!), you cannot automatically pass on your British Citizenship to your children born outside of the UK.

One more thing - when you come over to the UK for education, go and get a National Insurance number (NI Number). Please see link below for details -

You can still get an UK work permit if your job is not in the Home Office's shortage occupation list. As far as I know, your employer will need to conduct a resident labour test before being allow to apply for a work permit.

一皮都唔洗

你一年酒錢都唔止la ching

'a beer in the capital costs £4.20 on average'
fewer than 250 pints

don't think i drink that much

你個個星期都話飲

Sorry亂入
有冇人識人放11月Eason london飛

去官網買啦,都未賣晒

就爆

想俾正常價錢讀書應該唔算福利吧
借政府loan讀就唔同講法

想讀CS related
本身乞食科畢業, 唔讀master真係好難轉field
尢其係外國要同英文native既人compete

討論only 我都係你啲replies到學左唔少

其實你係咪改左名, 好亂

Uni subsidesed
可以local fee = 可以 loan/grant

我係改過, 但我好少出聲, 你係應該唔會記得我

如果咁定義, 所有政府插手既都可以算係福利, 我去體育館打羽毛球都算係享用福利
但你話 [享用福利=港蝗] 所指既福利唔係呢啲掛
何況eu citizen 都冇交tax俾英國
無惡意, 純討論